Question1:
case
 when balance >= 30000 then '土豪'
 when balance > 10000 and balance < 30000 then '程序员'
 else '屌丝'
end 等级

第二个条件中的 balance < 30000 是否可以省略

Answer:
    可以省略。
    对于每个比较的值来说，如果第一个When中的条件满足，则不再执行下边的When。
    如果比较到了第二个When，则说明第一个When的条件已经不满足了。
    如这里
	如果 when balance >= 30000 then '土豪'不满足，就隐含着一个条件balance <30000
	再进入第二个When中，相当于when balance > 10000 （and balance <30000）then

Question1.1：
    第二个条件不会被执行；
① when balance>=10000 then '程序猿'
② when balance>=30000 then '土豪'
Answer：
    原因同Question1


Question2:
    在使用聚合函数时，能否取别名，若能，怎么做？
Answer:
    select count(*) 北京地区用户数 from userInfo_你名字全拼

Question3:
    怎么查找2个关联表，可以同时显示主表和从表的内容
Answer:
    使用连接查询，join

Question4:
    decode(isreportloss......)与
    case
	when isreportloss='0'
	then '正常'
	else '挂失'
    end 持卡状态

    以上两列能否出现在一条查询语句中？
Answer：
    能。无论是decode还是case end都可以看作一个最普通的列，可以任意组合。

Question5：
    balance>=10000  and  balance<30000
    为什么不可以写成
   10000<=balance<30000
Answer：
    SQL语法规定：Where 列名1>值1 and|or 列名2<值2...
    严格要求，遵照执行。

Question6：
    通过select original_name,type from recyclebin;
    可以显示回收站里的内容(就是删除的表)
    如何实现显示没有删除的并且指定的表呢?
Answer：
    Select * from user_tables。可以查询所有当前用户下的表。
    Where table_name='表名' 查询指定表的信息。

Question7:
    下面内容中as加不加结果的都一样，as是不是没作用的
    select cardid,balance 本金,
    balance*3.25/100 as 利息
    from cardinfo_qxj
    where savingtype='定期';
Answer：
    别名有三种方式：
        列名 as "别名"
	列名 as 别名
	列名 别名

Question8:
    SQL语句的格式
Answer:
    Select 列名1 [别名2],列名2 [别名2] from 表名1
    表示取出'表名1'中的两列，分别是列名1和列名2
    Where 列名1>值1 [and|or 列名2<值2]
    表示只查询表中符合列名1的值>值1的行

Question9:
    创建一张表的时候能规定表中数据的格式吗？
Answer：
    创建表时可以规定列的数据类型，可以规定列的约束
    如果要规定内容的格式，可以使用约束中的检查约束，设置正则表达式检查。

Question10:
    select count(*),sum(balance) 
	from cardinfo_你名字全拼
	group by customerid;
    中count(*)是否正确。
Answer：
    聚合函数里可以用任意列

Question11：
    select * from userinfo left join cardinfo using(customerid);
    左连接显示所有userinfo表的信息，为什么用户表中只有一行张三和王五的信息，但是查询结果中张三和王五各有两行。
Answer：
    不管内连接、外连接，都是以全连接为基础的。也就是先找到对应，再决定要或不要哪部分。 

Question12：
    如何获取一段opendate？
    比如想获得2000年到2010年的开户人信息！
Answer：
    select * from cardInfo_你名字全拼
where extract(year from openDate) between 2000 and 2010;

Question13：
    select cardid as 卡号 ...,和select cardid as "卡号" 有什么区别吗？在oracle中单引号表示字符串，双引号是用于表示什么呢？
Answer:
    在Oracle中： 
　　双引号的作用是：假如建立对象的时候，对象名、字段名加双引号，则示意 Oracle将严格区分大小写，否则Oracl都默认大写。
　　而单引号则示意：这个加了单引号的字段是一个字符串，并不区分大小写。单引号用于标识字符与数字的区别
　　当指定字符串文本时，必须用单引号将字符串文本引住。

Question14：
    能不能在insert的时候就进行格式话呢
Answer：
    格式化会导致原本简单的内容，变得复杂。所以存储时选择最优化的方式存储内容。
而显示给客户的时候，却需要事无巨细的完整格式。
如果想避免重复书写to_char等格式，可以将查询保存成视图（最后一天会讲），避免重复单调的工作。
    强行修改数据库修改的默认格式，可以请DBA修改专门的系统变量实现。

Question15：
    select customerid,customername,pid,telephone,nvl(cardid,'无卡') 卡号
  from userinfo_wjh left join cardinfo_wjh using(customerid);
select  customerid,customername,pid,telephone,nvl(cardid,'无卡') 卡号
  from userinfo_wjh u left join cardinfo_wjh c on u.customerid=c.customerid;

这两个语句不是一样的吗？但是我运行过，上面的用using是可以查询的，可是下面这个用on就不能运行，是怎么回事？
Answer：
    正常情况下,select中所有列都需要指定来自于哪个表。尤其是两个表中同时存在的同名列。所以，默认应该是u.customerID。
    但是，懒人推动社会的进步。大家不想写很多的on，就可以用Using代替on来节省代码。而using硬性要求，using中的列，必须要制定来自于哪个表。
    所以，上例应为：
    select u.customerid,customername,pid,telephone,nvl(cardid,'无卡') 卡号
  from userinfo_wjh u left join cardinfo_wjh c on u.customerid=c.customerid;


   










